Crossentropy loss çaprazentropi kaybı fonksiyonu lojistik regresyon modeli için kullanılan optimizasyon fonksiyonudur Bu fonksiyon veri setindeki noktaların gerçek sınıfı ile tahmin edilen sınıf arasındaki farkı ölçer ve bu farkı minimuma indirmeye çalışır
Crossentropy loss fonksiyonunun parametreleri gerçek sınıf değeri ve tahmin edilen sınıf değeridir Bu değerler modelin eğitim sırasında hesaplanır ve optimize edilir
Gerçek sınıf değeri veri setindeki her noktanın sınıfını temsil eder Tahmin edilen sınıf değeri ise modelin veri noktasının gerçek sınıfına ait olma olasılığını temsil eder Model veri noktasının gerçek sınıfına ait olma olasılığını sigmoid fonksiyon kullanarak hesaplar
Modelin parametreleri optimizasyon algoritması kullanarak optimize edilir Optimizasyon algoritması gerçek sınıf değeri ile tahmin edilen sınıf değeri arasındaki farkı azaltmay
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat__cf_chl_tkhbwnVxBiEPIauCsZclxAaEZoMe_tIbEhYogaNycGzNEE